%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 45\label{am45}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Manuel Medina Ortega
\item[provision:]\ art 1
\item[topic:]\ Title and Purpose of the Directive\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papers/europarl0309/amends05/juri0504/objekt.en.html}}
\item[recommendation:]\ ++
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{La presente Directiva establece normas para la patentabilidad de las invenciones implementadas en ordenador.}{\input{45-nov.en}}{El t\'{e}rmino ``invenci\'{o}n aplicada a trav\'{e}s de ordenador'' no es utilizado por los inform\'{a}ticos. De hecho, no se utiliza en absoluto. Fue introducido por el OEP en mayo de 2000 para legitimar las patentes de m\'{e}todos empresariales, al igual que para equiparar la pr\'{a}ctica de OEP a la de Jap\'{o}n y EEUU.  El t\'{e}rmino

Esta implicaci\'{o}n est\'{a} en contradicci\'{o}n con el art\'{\i}culo 52 CEP, seg\'{u}n el cual los algoritmos, los m\'{e}todos y los programas empresariales para los ordenadores no son invenciones en el sentido de la ley de patentes. No puede ser objetivo de la presente directiva declarar todas las clases de ideas}

\subsection{critique}

\input{45-krit.en}
